只欠3900萬｜《鬼滅之刃》本周可破《千與千尋》票房紀錄

日本動畫電影《鬼滅之刃劇場版無限列車篇》至今上映66日，當地累積票房已突破311.6億日圓（約23.3億港元），原本已改寫動畫大師宮崎駿《千與千尋》保持日本史上最高票房紀錄（308億日圓），後因電影公司表示，有關數字尚未計算重映票房，經修訂後變成316.8億日圓（約23.7億港元）。換句話說，《鬼滅之刃》目前尚欠5.2億日圓（約3900萬港元）便可取代《千與千尋》榮登榜首。有日本傳媒估計，有關紀錄可望本周打破。

提起《鬼滅之刃》，富士電視台昨晚播出特備動畫《柱合會議．蝶屋敷篇》，平均收視率錄得14.4%，成績相當不俗。